---
name: Tag
---

import { PropTable } from '../src/components/PropTable';
import { Tag } from 'front.ui.lib';

# Tag

*Тег*

Метка.

```jsx live
    <Tag color={defaultTheme.colors.main} colorTag={defaultTheme.colors.main}>NEW</Tag>
```

## Свойства компонента

<PropTable name={'Tag'}/>


## Когда использовать

С помощью тегов можно структурировать контент и акцентировать внимание пользователей. По тегу пользователь понимает, какого типа контент и к какому разделу он относится.

## Как работает

Для всех сценариев наследует стандартное поведение текста. Есть два вида тега:

### Без заливки

```jsx live

    <Tag color={defaultTheme.colors.main} colorTag={defaultTheme.colors.main}>ПРОМО</Tag>
```

### C заливкой

```jsx live
    <Tag color={defaultTheme.colors.snow} colorTag={defaultTheme.colors.main} background>ГОДОВОЙ</Tag>
```

### Состояния

## Как использовать

* Высота тега фиксированная.
* Ширина тега соответствует ширине контента, который в нем размещен.
* Может иметь любой фон и заливку из доступной [палитры цветов](/colors).
* Типографика – для текста используется компонент [Typography Note](/components/typography).
